無聲絕境依套垃圾片，點解可以比人吹奏？

仆街，岩岩睇完，除左on9就係唔logic
香港人口味on9就係人都知，上imdb睇都有7.8分。。。咩撚野事？

個老豆死個幕好似笑片咁，我嘗試去投入，但都忍唔住笑左出聲

最尾個ending 我以為仲有第2集

成套戲既人平均iq應該低於100

我都係因為imdb 中伏，屌佢老母爛戲一套

呢套野只係一套慳budget既垃圾片

演員就得果幾丁友，隻怪獸就得果一兩個角度

仲要套戲無聲 好蝕

咁既環境下 仲要生多件

香港人只係識睇劇情 入面既電影藝術同拍攝技巧完全當垃圾0

眾人皆醉

去戲院睇先感受到個氣氛

唔通作咗首得兩句歌詞既歌又值7.8分

有啲歌冇歌詞添

睇到個細路拎完隻穿梭機再拎埋嗰兩舊電已經唔想睇
屌，真係為出事而出事噉

係屋企睇
咩戲都死啦
窮鬼

談談《無聲絕境》背後的政治隱喻
「試問誰還未發聲 都捨我其誰衛我城」
（含劇透，年度必看佳作！可能係香港第一篇政治解讀）
—
即使很可能給予眾多讀者一些錯覺，以為我「逢紅必反」，以今年的作品為例，反《黑豹》、反《與神同行》，反《悍戰太平洋》，對所謂商業作品恨之入骨，自命清高。但我必須強調，我從來都不厭惡商業電影，反而我是頗喜歡看的。
—
一部電影商業與否，我想這是頗難定義的東西，畢竟大多電影拍出來也是為了賺錢吧？而依我自己的理解，我心中的商業電影則是那種意圖或成功令很多觀眾拍案叫絕，能為大家帶來不同的感官觀驗，包括緊張刺激，眾多賣座元素共融一爐的那種作品。拍商業電影不算很難，找一些大明星，安排一些危險的動作場面，大型爆破，電影應該就賣座了吧？但有些商業電影卻可進入一個更高的層次，不止普羅大眾賞心悅目，連一些自命不凡的影迷也會振臂高呼：「好看！」。我想，《無聲絕境》就是這一類的作品。
—
我不打算花九成時間講劇情，在最後打一兩句「好看，不要錯過」，然後就寫成了一篇「評論」。電影是古怪的，雖然打著異形怪獸或親情等比較正常的旗號，但卻又以「靜音」作招徠，世界要倒退回默劇時代嗎？手法不會過時，退步永遠只是人因循守舊的觀念，「無聲勝有聲」放於適合的題材，比太多「呯呯呯」的電影刺激得多。
—
只要你一發出聲音，就會被「消失」，這是《無》片中最大的意念，然後講一家五口求存對抗怪獸的故事。很簡單的一個故事吧？高壓氣氛由開始抑鬱到最後，離場時發現無人不擊節讚賞，但我之所以狂喜於這部電影，反而是因其當中的「政治隱喻」。
—
聲音與消失和死亡的暗喻是什麼？我在看電影的第一秒開始，已嘗試敲定這是一套有關「言論自由」的電影，然後循此套路嘗試解釋電影內的劇情與細節。電影中所謂的發出聲音，是否可以象徵為人們在社會當中發表自己的意見？一旦你勇於發聲，就會「被消失」。
—
這推論當然不是一種單純的穿鑿附會，我尤記得一開始電影交代世界觀的時候，分別註明了兩個城市的情況：紐約市現正封鎖，而上海市已有幾十萬的死傷。美國與中國，在意識形態上截然不同的強勢國家，中國血流成河，又是否透露了一些端倪？好吧，再看怪獸的資料，暫時竟只發現了三隻異形！失明的異型形又象徵了什麼呢？我在看到這個數字之後就妄下了一個推論：異形象徵了世界其中三個最吸睛的獨裁政權，中國的習近平、北韓的金正恩和俄羅斯的普京，漠視國民意志的政權。而《無聲絕境》，就是講述獨裁者清洗異見者的故事。
—
循此解讀套路去看這套電影，你會發覺很多細節會顯得出奇地合理，禁止人民發聲雖然令你生活困苦，但又不致於死，甚至你仍然會有生活上的樂趣，例如有食有住，仍可做愛，仍可玩玩具，雖然生活習慣無可避免地要修改一下（如食飯已不可用碗或發出聲響的器具，行路要規行矩步，用手語讀唇，自我審查不接觸任何發聲的東西等等等等），你不搞政治，政治就不會搞你，彼此和平共處。
—
但讓步可以為你爭取多少和平的日子？人要發聲，和要吃要睡都是天性，逆天而行只會令壓抑人性，森林裡的老伯伯就是一例，失去至親，對塵世再無留戀；父子到達瀑布之後開懷大叫，原來他們都嚮往大聲疾呼的機會，只要有聲音大得蓋過自己的聲音，就可自由發聲。
—
聲音的對比在電影中是重要的概念，媽媽要分娩，就用更強大的「火箭」去吸引異形的注意力，寫成了一幕緊張的場口。但在這個時候我就融入了這世界作了一個更大膽的推想：如果在區域附近的人一起發聲，而異形就只有這麼的三隻，為何他們可以肆無忌憚？
—
我給予的答案就是「逐一擊破」，有人選擇沉默，有人放棄自己的生命，但偏偏沒有人願意堅持和團結，踏入異形的雷池，挑戰權威。而恰恰主角一家四口為了保護幼小的生命，卻有犧牲自己的情操，爸爸為了拯救兒子和女兒，向異形大叫，就成為了電影中最感人的場口。
—
而我在觀影途中又提出了另一個問題：「為何男女主角二人要堅持生育第四個小朋友？」第三個小朋友出生在異形來襲之前（day幾係咁用架！），但他們應該都知道生育一定會大叫，而你也不可能控制嬰兒的哭聲。我的答案就是「新一代乃是希望之源」，救救小孩，救救小孩。對抗專權的路很漫長，在百般艱難中仍然孕育生命，不屈不撓，捨我其誰衛我城。
—
而有人也可能認為對抗是很愚蠢的事，你做什麼也不可能撼動無敵的異型，而電影在最後也完結得很巧妙，幾乎是我今年看過最難忘的結局之一。異形因聲音而襲擊人類，而原因竟然是他們其實也懼怕聲音。助聽器無效，一如聽障人士在社會中地位的卑微，被人覺得「無用」（事實上，電影中女兒也因弟弟和自己耳朵的事而自卑），但這個東西卻在危急時間產生關鍵的作用，由缺陷變成祝福，甚至能夠改變世界。
—
而這個助聽器背後又象徵了什麼？是父親對自己女兒不能宣之於口，卻付諸無限行動的「愛」，不要讓專制阻擋我們愛人的心。

過份解讀

你咪繼續為拗而拗 人地係話唔值7.8分 就算成套戲咩技巧手法好好劇情好差都唔值7.8分架

所以咪話香港人睇戲永遠只係識用劇情黎評電影

電影最重要既地方係電影技巧呀 睇劇情去睇小說啦

好多出名既電影，都反而唔係劇情出眾，有啲甚至冇劇情可言 只係個氣氛同技巧已經係歷史留名

如果套戲個Target係針對鑑賞家etc，你呢個講法係完全冇問題
但如果個Target係普羅大眾，咁個劇情就好緊要，重要過電影技巧都唔出奇
（當然兩樣野係相輔相乘）

IMDb RT呢啲都唔準

連登仔先係電影指標

你咁講姐係，我覺得西西既「我城」係垃圾，我唔係鑑賞家 而佢唔係以大眾做target

我覺得「God father 」都係垃圾，雖然佢係電影史上既經典，但係因為我唔係鑑賞家，佢咁拍就係垃圾

我覺得莫扎特啲音樂都係垃圾，佢只係target 音樂人，如果係大眾做對象既話，要有歌詞先好

得 你講曬

你可以話套戲唔啱你睇，但係唔等於套戲本身係垃圾

你睇得戲少

睇完之後
覺得高汁左
本身都覺得唔錯
題材夠特別 but中間有d位都幾膠

做乜事 起晒鋼噉

認同呀清
建議你睇埋禁室殺戮
有埋對比呢套野更加顯得差

頭一半其實唔錯，整體表演同張力設計幾ok，尤其sound design同35mm cinematography嘅處理角度選取也不差，雖然質感呈現愈後愈被忽略

整體而言仲係概念先行，好多部份都點到即止，只能成為一部聰明的商業片

新碟貴過戲飛喎

睇住啲人佳作當垃圾

劇情d bug多到

垃圾片， 劇情on9反駁

最近套絕命酒店都係垃圾

太多bug,太多漏洞,唔合邏輯,令人根本無法欣賞咩拍攝技巧手法

一開波安排細路走隊伍最後,已經覺得套野ON 9

深感同意

最緊張既部份係trailer已經播晒
成套整體黎講都幾無聊同悶

唯一加返少少分係阿爸犧牲左自己救個仔
但呢個係講溫情, 一D緊張感都無

係戲院睇氣氛好好多，同撈野毒男 mon 睇差好遠

我認我係, 但觀眾唔係藝術家, 俾個錢都係想輕鬆一下, 睇得明就得, 邊會考慮佢拍攝手法

有時D戲用埋D古靈精怪既手法仲搞到唔明

無可否認 成套戲d劇情好撚垃圾
但係氣氛營造上係一流

戲材呢？

本身個題材有先天缺憾
有時都唔怪得個導演

啲影評人食屎啦
其實有幾多個影評人係拍過的好電影

套戲絕對唔係爛
都ok好睇
但如果get out都係得7.7，而呢套有7.8就絕對係overrated

我明，唔係個個都要睇得明套戲，我覺得你可以因爲自己唔明唔鍾意就話套野垃圾 但係咁樣出post同人講唔明點解啲人會讚套野，唔明佢有咩好，咁只係顯出個人對電影既鑑賞力低

電影冇劇情當然冇問題，確實好多電影冇故事之餘用好多其他野搭救
但呢套野擺明係衰在好多bug／反駁位，令到人根本投入唔到套電影啦

d驚嚇位又唔係做得好
本來「無聲」呢個原素係可以好好發揮黎增加張力（早一兩年有套dont breathe用得幾好）
但呢套野最主要都係用「無聲」黎搭jump scare
最冇料到既恐怖片導演咪最鐘意用jump scare黎嚇人囉

上面話套野電影技巧好勁果位不如分享下有幾勁呀？
唔好搵一兩句野躂完人就算

如果get out係7.7，呢套野最多4分

其實一部電影佢每個鏡頭都係認真思考過先會去拍 你以為佢好似你玩ig咁咩
每一個鏡頭每一秒都係金錢

確實有好多冇劇情，但電影技巧好高明既好電影
但呢個世界都好多電影係劇情取勝，電影技巧唔特別出眾既電影，都可以名留影史
當然形式同內容都冇咁分得開，最厲害當然係兩者相輔相承

唔好講到劇情對電影完全唔重要咁啦老友
真係你咁講既話人地唔洗哂咁多心機度劇本啦

係戲院睇好正喎

咁不如解釋下佢有咩電影技巧係做得好

套戲攞嚟俾情侶睇
關你咩事

跟本係雷聲大雨點小
恐怖片黎講鬼域殺人事件真係神作

用jump scare 唔等於導演冇料，Jump scare用係冇問題，要睇導演點樣去鋪排，每一個鏡頭，將情緒壘加，依個過程先係最重要，jump scare 係作為情緒既釋放，例如Saw 1 依樣野就做得好好，依套野既jump scare 做得好唔好就有待討論，有啲位佢係做得唔好。

要講一套戲可以有排講，我覺得佢好既地方，唔係佢對於恐怖氣氛既塑造，而係佢用畫面講故仔既技巧。

依加既戲，好多都慣左用對白交代劇情，但係依套戲，人物關係/世界處境，佢全部都係用鏡頭交代一切。

例如開頭一幕，2影住個男仔既背影，我地睇唔到佢拎住咩，但係睇到個老豆好緊張，好似見鬼咁，之後先慢慢將佢手上既玩具飛機拎走，好小心咁拆電池。幾個鏡頭，導演無拍到怪物，無用對白，只係幾個動作就清楚交代左，「聲音」係依個世界既危險性。依一幕已經加分。

依啲位可能一般人會覺得好濕碎，但係好多戲都做唔到依樣野個陣，佢做到，佢就係好。當然你又可能會話，「屌，得一兩幕做得好有撚用」當然啦，唔通我打篇論文比你咩，套戲要講好多野講，你可以話我潛水 冇料所以冇野講既，不過既然大家出發點唔同，點講到冇用，學上面話齋，你一心想睇劇情既，咁套野咪垃圾囉，個個都鑑賞家咩

一套拍得好既電影，劇情可以好簿弱

例如 日本經典恐怖片 輪迴/感染/預言/午夜凶鈴/咒怨

弱智先要喺呢d爛片扮好睇黎懶係有獨特品味

仲有你確定好多出名戲都係劇情取勝？ 去睇多啲戲先啦 大眾啲講Star war 、奪寶奇兵、異形 、鐵血戰士依啲全部都唔係因劇情而聞名，都未講希治閣/黑澤明個堆

可唔可以講多d等大家學下野🙏🏻

睇到成頭問號 個ending

其實呢套戲正在係戲院睇 全場個種寧靜 有人食食下爆谷都唔食
話唔好睇個啲 我唔知係戲院定邊到睇啦

氣氛一流
劇情九流
全世界避一堆可以用獵鎗解決嘅怪物

爛到飛起
先唔講sell恐怖完全唔恐怖
套戲用聲黎做特點
但logic 係0
未日夠膽大肚
成世界咁多人得個細佬女發現到弱點？
賣溫情又格硬黎
Wtf
世紀爛片

咁都有心情去扑野生多件真係好野

When you don't know how to get an ending, just end it cliffhangerly

劇情根本痴撚線，睇到我眼火爆
台灣個啲影評youtuber無時無刻都吹奏呢套戲

去年在馬倫巴有7.9分 樓主點睇?

get out>dont breathe>>>>>無聲絕境

完

三句唔埋兩句就叫人睇多d戲
通常都係岩岩開始涉獵電影，學左小小cinematic technique既人，最鐘意咁樣也文也武

係囉，麻煩0仔巴打繼續講多d(錯多d)
唔洗你比文本證據分析啦，你求其講幾句希治閣同黑澤明d電影點出眾法，點唔需要理佢劇情
我今晚一次過回應你

身為咒怨fans，我係同意拍得好既電影可以劇情薄弱
但d例子，除咗咒怨外，其實d劇情都係好好先至可以聞名於世

午夜兇鈴就係一套劇情好好既有鬼懸疑片
黑澤明最出名既羅生門，七俠四義都係畫面超正既同時，劇情主旨都有深度

個劇情其實真係好普通，甚至可以用hea黎形容
個ending擺到明係冇哂idea趕收工拍

同埋套戲冇聲既意義真係唔知係邊，好似剩係用黎配合無間斷既jump scares咁
每過幾分鐘又嘭一聲嚇一嚇你，睇到個人好辛苦
我期待既係可以拍到好似don't breathe咁 拍到好有張力，即使係一下踏木板既聲都會令到你覺得好不安好膽戰心驚既感覺，但呢套係完全做唔到呢個效果

睇完其實冇乜特別唔鐘意，係覺得比人吹大左囉

個人認為劇情內容>拍攝效果/氣氛 個內容多bug真係好難入戲 不過無聊睇係ok既 想睇故事請睇imdb # 1/2 就知故事劇情幾重要

入去聽d傻鳩大叫

小心後面？_？

希治閣出名 懸疑大師 ，邊有可能劇情薄弱
其實要舉例講劇情薄弱既好電影，恐怖片就最多
Halloween, Friday the 13th 呢d出名既slasher movies，劇情薄過超薄裝
鬼片 咒怨，the conjuring第一集，劇情都係好簡單
Stanley大師套2001太空漫遊上個陣都俾人鬧劇情唔知做乜9，不過之後愈黎愈多人解讀先變神作（不過我自己就到而家都睇唔掂 ）

你真係行藝術方向既, 無問題

但呢套野點睇都似係求生恐怖片行先, 之後唔鳩知點解咁多人吹奏呢套野

演變成好多人過份解讀套戲

又拍攝技巧, 又咩攝影手法藝術

大佬呀, 兩樣野可以共存嫁, 問題係你成套戲d內容唔夠張力呀嘛

agger

我畀你手法幾高超
咁戲冇劇情
咁我不如去睇教學片

悶撚到仆街

2001真係好文藝，睇親都瞓著
不過個時既器材拍到呢到效果真係好勁

今時今日仲睇乜trailer
依家啲trailer擺哂最精彩嘅部份快鏡播一次，睇完根本無哂驚喜

平心而論啲戲嚇位其實唔差 只不過劇情實在係太垃圾同埋唔合理(e.g咁嘅環境生仔 揸車) 不過最撚嬲一定係個ending 咁撚樣完咗 你起碼同班怪物打返場吖

不能同意更多
Get out同類型小本製作
都係玩氣氛既片 但成套戲既張力勁好多
呢套野真係超曬班
無聲絕境好垃圾 唔合logic
上面乜撚野政治暗喻 過份解讀到on9

但係依套係唯一一齣電影係戲院係可以咁靜

最叻駁戲

咁都會點點點嘅？
唔係咁蠢呀嘛？

睇15分鐘都唔睇了

Logic就無咩架啦 咁既環境仲生仔 無戲搵戲黎做 不過勝在氣氛

人類普遍都意識唔到第一人稱嘅時候，可以幾咁蠢

幾好睇啊

連marvel dc個d垃圾片都有人吹捧
有咩出奇

樓主最on9就係以為劇情簡單=薄弱.仲要用黑澤明同希治閣做例子證明人地睇太少戲
希治閣係劇情簡單易明,rear window就係咁講佢點用偷睇方式搵殺人犯
不過佢有頭有尾,劇情都交待得足,再加上佢一流嘅氣氛營造同運鏡先造就到一套套經典
你唔係真係以為佢就咁靠skills就可以有今日嘅地位呀嘛
睇返無聲絕境,bug位無數,太依賴jump scare,連一定要無聲個理由都唔係好有說服力
所以咪俾人屌囉
最好笑係你講godfather,godfather劇情好失禮咩?
仲喺度叫人地睇多啲戲真係得啖笑
學多啲嘢先嚟呢到話眾人旨醉啦傻仔,大把人睇得多戲過你啦,得啖笑
利申睇得唔算多,有錯請屌

依套野 一定要係戲院睇

其實佢做到緊張既氣氛

睇到手都出汗

做少d jump scare
生仔個位諗得再仔細少少點樣先合理
個結局唔好咁鳩

其實喺The Lodger (1927)之前佢d戲都真係唔太ok（形式內容都係）

點解一定嘅？
咁想問David Lynch套Eraser Head值幾多分？

佢無聲絕到我訓著

啱啊，齋睇劇情 點解唔去睇小說、舞台劇同電視劇。其實劇情喺一條formula咁套落電影到，宜電影透過唔同特效、聲效同唔同角度喺有限位置（螢幕）show比觀眾感受同欣賞。果種震撼只有電影做得到。如果你話劇情點點點又咩符合觀眾，一家大細睇電視同書咩得。 樓主扮乜撚識睇戲，仲學人評分

點解個post唔開早啲

點解戲一定要有劇情先
你自己嘅preset嚟咋喎
喜好係另一回事
利申完全唔係講緊無聲絕境

最尾ending破壞成套戲，L4D咩屌

Truth or dare好好過

好好多

低級觀眾

講返先 唔係話Eraser Head劇情差
應該係不能評先啱
想帶出係咪一定劇情係重要啲？
人人把秤一樣？

每次呢類post都可以見到當電影係娛樂派同藝術派既世界大戰

屌你老母IMDB 真心戇鳩，前幾日睇咗套幾高分嘅舊戲叫 into the wild 。點知原來講一個中二病人嘅故事。
條孤身一人去阿拉斯加探索，點知誤食有毒植物死撚咗

啱 我入戲院睇都覺得垃圾 但身邊d fd話好睇

劇情犯駁算喇唔討論喇 成套戲嘅背景設定其實幾有趣 但係啲驚嚇位好低手 全部靠啲無無謂謂嘅jump scare

垃圾戲

屌你點樣可以唔啪啪聲又生到兩件出嚟

一條戇鳩中二病以為自己孤身一人就好撚自由快樂，最後臨死先知原來同人相處先係最快樂。咁嘅劇情仲唔係中二病 ？

睇埋原著，好撚好睇

劇情夠張力 不過太多bug位

戲院散場好多人屌出聲

結局真係有咁爛咩
首先成套都唔係動作片 唔係打怪獸片
真係有必要拍埋點殺啲怪咩？
再者重複拍佢地同樣手法守城好睇咩
都講到明佢地諗住用音波搞掂
到時你地班觀眾又話單一啦
呢套已經唔似其他災難片冇頭冇尾
講明全家已經安全
到底香港人幾時開始睇戲淨係識睇佢拍左出黎既鏡頭
唔識諗佢每個shot既意思
定你地睇慣marvel dc
如果咁講重慶森林都垃圾啦

get out 上畫個陣咪又係俾x登屌到賤過袋底泥
要踩新一套就要抬番對上個套
利申覺得兩套都OK

套戲頭段幾分鐘我覺得係幾好
氣氛幾正
個女比怪獸食左
有d 似the last of us既感覺
但之後套戲愈黎愈膠
愈黎愈多不合理情節出現

當娛樂片睇下幾刺激
有D位認真諗就會發現唔少bug
困係車度有好多方法解決
諗計引開隻怪咁
個老豆就死都要人在遠方蟬沒有和唱
以佢d設定生bb果度其實足夠佢地死十次
根本唔洗全天候做手語又要為左戲劇效果做

電影唔係應該睇劇情行先咩 手法同鏡頭運用呢啲只係令一套影視作品更上一層樓，但你手法唔會令一套爛片變得出色

Netflix套annihilation好睇好多

一開始影埋個細路拎電池已經覺得導演唔撚掂
拎咗就等於話俾你知個玩具一定會響

同埋如果你係認真睇嘅，開頭鏡頭入面嘅報紙都有寫好多關於「聲音」嘅嘢，唔係你所講全部都用鏡頭動作交代。

好好睇喎

如果冇劇情咁不如睇教學片
叫得戲冇劇情都合理
呢個係定義問題
而如果個定義係任得你講隨個人喜好，咁冇野好討論
咁人地咪有自由覺得唔好睇
點解要跟你個標準
唔好鳩up懶醒之後屈人preset

電影定義係咩？

鬼域完全係underrated

唔係一定㗎

呢套我睇左45分鐘到 頂唔順起身走人

哇好串呀
冇野講喇
咁得未

智障好心唔好柒啦

1. Budget差成倍
2. Annihilation編導係Alex Garland

所以唔好對A Quiet Place要求咁高😂

on撚鳩
問你點解戲一定要劇情
我話你呢個係preset
你唔撚解釋 話定義
仲調返轉話我要人跟自己個標準
我問你定義係咩
唔撚答 噏廢話
唔好柒啦

同連登仔討論電影哂氣啦
Shape of water la la land mad max都比佢地講到地底泥咁
咩冇劇情劇情老套
次次都係呢d ON9 point
連登仔logic劇本冇扭橋=垃圾劇本

唔該唔好用咩藝術拍得靚之類云云黎幫套戲拉分
唔計劇情呢套戲一樣拍得好普通
為左突顯人唔出得聲佢用好多大自然聲
但係又為左突顯死女包耳仔問題一到個女角度就完全冇聲
問題就黎喇 好多時係呢兩者來回好容易令觀眾入唔到戲
但導演又取捨唔到 因為前者係令戲既重心 後者就係打敗怪獸既關鍵
結果兩頭唔到岸
其實套戲去到後半前者已經消失 比後者同怪獸來襲既氣氛搶哂 Foc
套戲冇左重心就淪為普通 B 級片
更加唔好話拍得靚
除左一開始自然聲+自然景係好D 但之後已經咩都冇
我完全諗唔到有邊位係拍得靚

劇本劇本 一劇之本
普普通通都可以話靠藝術技巧加分
拍得咁撚多bug位 編劇又差
真係其餘幾好都救唔返

屌你老母成日話氣氛好好
我搵建國大業狂播紅歌都營造大中華氣氛一樣夠好
唔係氣氛好就大曬
呢d錦上添花野要劇情好先有加成效果

攝影嘅好唔只在乎美學，亦在敘事
在於一個低成本黑景多嘅類型片，A Quiet Place用35mm其實幾聰明同時幾危險，聰明在於感光度高又capture到顏色，但成本比較高，亦即比較考驗執行能力，呢方面John Krasinski算合格
不過整體而言只有一兩場分鏡同距離感算比較設計得好（Bathtub同糧倉），其他都一般甚至幾差

你知唔知我喺戲院睇嗰陣係有幾咁撚樣緊張 嗰個步步驚心嘅感覺知唔知有幾撚爽 屌你老味屋企睇梗係唔好睇啦，冇戲院果種嚇撚死你嘅聲。即係你係屋企睇咸片打飛機，同埋去叫雞嘅分別

垃圾片，開頭以為係 Cloverfield 系列先睇，浪費時間

into the wild ，係 captain fantastic 之類咁終極左膠片，living off the grid

PK，中伏片，預告跨lala，正片就byebye la

套戲係喺戲院睇先有氣氛
死窮鬼都係死番上網睇算啦

可能樓豬屋企有個戲院呢
有同戲院一樣嘅音響同影像質素

逃避現實然後講到自己係追夢咁。果然呢個世代追夢係大撚曬

岩阿 禁室好睇過呢套n倍 我兩套都入戲院睇 果幕食翻自己啲精阿 記憶猶新

我係無期望咁入去睇當攝時間
一開頭仲覺得好悶
之後真係
入去睇多次都抵！

呢套無聲絕景 啲怪唔敢去瀑布果到 已經要知係驚聲喇下化 再講 坦克車一下都搞得掂喇 啲怪又唔係無敵 講氣氛 我真係笑左 我成場一路睇一路笑一路食爆谷 末日都要扑野 扑野唔會有聲既? 仲要生仔果下真係癡撚線

我又唔會話追夢，其實我覺得 into the wild 、captain fantastic 咪同 wild 一鳩野，其實係明吹左實捧右

打稻草人就死開啦

bug位多 劇情onon哋9同意
但講電影唔太同意劇本任何時候都一定重心
或者"藝術" "技巧" 只係add on

各有各睇法

普通電影觀眾分2類
一類係睇爆谷片，另一類係睇埋套戲嘅劇情
而真正熱愛電影嘅觀眾係睇埋套戲嘅其他所有野（包括埋feel，同睇美斯踢波一樣 )

又唔係去到垃圾掛?

屌你老母都唔知你點解可以諗到係怪唔敢去瀑布果到
根本係瀑布聲太大中和左人聲
其中一個位咪係鏡頭遠zoom對住個瀑布大叫 遠d係聽唔到囉
屌

佢其實可以話係d高頻率聲弱化左d怪
當然呢點唔係個個都會接受到

班排骨連登仔細膽到狗咁 話好睇多數都伏

唔明點解對夫婦要生多個
喺戲院睇到好想大嗌「係咪on9㗎！！」

不過連Stephen king 都大讚
係唔係我miss左啲咩

Don’t breathe 完勝

有錯呀屌你
我開左post都無講過野
你屌錯人呀仆街

藝術家就慢慢loop返幾百萬次睇d攝影鏡頭同音樂啦 屌你老尾 笑撚死人

Sorry quote錯咗
屌梗樓豬

嗰條友先係
我一錯再錯

氣氛營造得幾好
係戲院睇全場人都唔出聲
呢一點幾難得

返黎先 首先，我絕對無意踩低各電影大師既戲既故仔，我道歉先 表達得唔好。我見有人覺得踩緊佢地既故仔。我只係認為佢地既戲之所以出名，係因為電影既拍攝上既功力多過係因為故仔，因為我覺得就算比一樣既劇本第二個人拍，都唔會拍到一樣咁好睇，所以我先會話佢地係電影手法聞名，唔通你比羅生門王晶拍又會係神作咩，但係你比賭場風雲黑澤明拍有可能會係神作 依個都係我講技巧重要過劇本既原因。上面一開始既討論，我係唔想大家下下用故事黎評價曬一套戲。

第二，我冇話過套戲係神作放佢上神枱，但係我未至於覺得佢係垃圾，佢故事有bug，同都唔係成套戲好，但係佢比起同期電影的確係有可取之處。起碼你睇過同期個套咩近十年最恐怖電影你就會覺得無聲真係好好多

上面啲大佬講得啱，我係廢柴，咩都唔識，係興趣上會研究下電影野咁，但係我想多啲人會係手法上評電影，依加出面既影評下下都係「故仔有冇深度」「故事有所反思」態度唔好既我道歉。好似離左題咁 你地要屌就屌啦繼續，我深潛啦 我廢我on9我垃圾

收皮啦 on9
套野係手法上都冇值得討論既地方

垃圾幾時死

依加去啦 即死

劇情唔係賣點但起碼都要符合基本邏輯啊 犯駁位太多真係會影響觀感
正如你去間餐廳主要賣食物質素 環境唔係重點 都唔會預佢差到成地曱甴掛

你長大之後發現，原來現實係咁差嘅，咁點解唔可以逃避先？一定要從奮起反抗同乖乖服從之間二選其一？尤其係香港咁撚絕望嘅環境下，點解唔可以係唔影響到人地嘅情況下行自己鍾意嘅路。Captain fantastic一家人隱居山林自成一國，Christopher知書識禮，除左佢嘅父母親之外，係旅途中冇帶過麻煩俾任何人。唔明你地點解要笑啲有勇氣遠離現代社會生活嘅人。

支持
洗撚驚咩
連登仔最叻人多蝦人少
以為人多就道理

覺得自己有得駁你咪駁囉
講到自己唔係連登仔咁做乜啫

駁乜嘢
喜好、品味，呢啲可以爭辯架咩？

垃圾之中既垃圾
有啲以前生化壽屍 on9港產片feel
小朋友劇情

套野 九成係想 帶出聾啞人既世界 之類
好撚柒 同女權撚fail d feel 似

女條撚咩, 其實就係個女害死個老豆, 個細佬就唔記得係咪

依個比如幾好
最撚on9係d 藝術家話睇d拍攝技巧同鏡頭 明明垃圾都話係寶，好柒
屌你老尾咩

岩呀ching，冇聲首先應該半價啦 多黑畫面要減十蚊

姐係咁，我都同意下下淨係講劇情，唔理cinematic technique，係好唔健康既觀影態度
但你都唔洗即刻跳去另一極端，講到電影既劇情係0意義咁架

人地讀／學電影既都要讀編劇、敘事理論、點樣為之一個豐滿人物、針斟對白 etc
劇情又點會係你講到咁一無是處呀

加上，真正神作通常都係兩者兼備，兼互相配合，可以係用技巧深化個主題，亦都可以係用d電影技巧黎質疑個主題，令到個主題既辯論內容更dynamic然後昇華
你睇黑澤明羅生門，個劇本／主題就係一堆人物不斷講緊一堆你唔知係真定假既說話，而佢再透過個敘事架構不斷打亂敘事者既可信性，場景設計方面又創造一種真實／虛幻之間移黎移去
呢d咪先真正既高章／神作囉

至於你話爛劇本交比好導演有機會變神作，真係不能同意
如果一個個正正常常、平庸既劇本，交比一個好導演拍，當然有機會可以變成一套好作品
但個劇本真係爛既話，例如多bug位、對白低能九流、故事轉折唔make sense之類，真係會完全令人投入唔到套戲，好難救得番

我都唔否認，一套電影有咁多方面，有d時候一兩樣野做得好係可以救番成套戲
譬言d人會成日話Ennio Morricone用配樂救番一套平庸既影
Christopher Nolan都成日比影評人批評導技麻麻啦，佢咪又係可以用好劇本救番套戲
當然救番係一回事，上唔上升到神作又係另一回事啦

anyway，我講咁多都係想講劇本同導技一樣咁重要

Guillermo del Toro尋晚追完post今朝回應左
/s

好多人話多bug位
但其實好多都係合理, 無問題
有興趣就追返幾個月前個討論post
我諗最大爭議係得點解要生仔
不過你見佢兩公婆一早有晒全盤計劃有信心可以揍大佢
只不過係俾野打亂左個計劃

agger
前半段個氣氛營造唔差
問題主要係後半段大打煽情牌 令劇情急轉直下
不管有無政治隱喻 出世同死亡嘅情節鋪排唔係做得咁好

我都覺得Don't Breathe 好睇好多
但唔覺得呢套係垃圾級別

係連登只有神作同垃圾

依套戲的評價係好兩極化

我想問 點解軍方唔一早拎部收音機出嚟引怪再機關槍掃佢哋？如果隻怪係一鎗可以收皮

因為用音槍一野收班怪皮嘅前提係 播啱frequency嘅聲音弱化啲怪
套戲有提過啲怪好似有層甲咁 係打唔入

打多左個字

係一套我入完戲院睇覺得OK但唔會推薦人睇既戲

而套戲對於frequency減弱層甲係乜都無解釋過
叫唔叫拍得好？

得三隻嘢會成個美國嘅人死晒？
不過史泰龍Escape Plan 2仲垃圾

如果呢套都喻意大, 咁mother套戲既喻意仲厚過本字典

係主角嗰區至少有三隻
戲入面新聞有話世界各地都淪陷

唔想get錯, 你係講緊
A 套戲做得唔夠多 令觀眾難以明白某frequency 聲音係令怪物變弱嘅原因
B 點解某frequency會減弱怪物嘅原因欠奉

定係其他?

A的話有好多幕影位老豆研究個助聽器 話聲音is the key(之類) 又影過兩次個女開完助聽器啲怪就調頭走
B就... technical野唔係套戲嘅focus?

樓片睇開嘜，推介吓？！

睇開咩又關你事
狗唔撚搭八

前半段真心覺得唔錯
去到後面唔知個導演係未擔心d智障 定慣左以前荷里活恐怖片拍攝手法
搞到後面有喲尷
btw唔計劇情bug, 人物刻畫係做得比近年d大部分電影好，不過都只係合格高少少

個個都係電影專家

擺呢d怪物係戲院,以後睇戲就唔駛比班撚樣嘈住睇戲

啱啊get out如果冇睇預告
成套野會真心估佢唔到 好撚刺激

但無聲 d位太膠

前半ok,氣氛都好正，中斷開始覺得bugbug地。
最尾變左薛歌妮韋花%$&$
林起細路時玩[灑盲雞]... 出聲引捉果個去一邊...搵多幾個發聲點之類，唔9係會企定等佢捉呀ma...住係瀑布咪可以出聲之類...末人都要扑野...

B我覺得唔解釋合理 無乜必要
但A我覺得你有d腦補喎
1. 佢研究助聽器好明顯係幫個女聽嘢
2. Sound is the key係報紙headline 係交代返報紙同世人公佈大聲係會吸引怪物
3. 我就當個老豆真係估中frequency係可以嚇退怪物 套戲由第一次嚇走怪物到開鎗前 都只係表達到frequency可以嚇退怪物 無解釋過會弱化層甲 然後一鎗打死完隻怪就ending
咁都叫交代劇情交代得好？

我用字唔好, 依兩篇文可能易明啲

用科學角度解釋

用易明啲嘅文字

無記錯的話有一幕係影住啲怪聽到啲聲後個頭係咁郁 跟住啲器官都披露晒出來
之後Emily開槍射佢頭就打得入

另外我留言係同大家研究啲「bug位」係咪真係無得解釋
唔係來拗劇情同埋拍攝手法好唔好

當一套戲嘅設定本來就係超現實嘅時候
所謂bug位要解釋一定解釋到
問題係當一套商業片要大量腦補或者假設先可以解釋到個劇情
套戲嘅劇情或者拍攝手法本身就係有問題

一個劇情「Make唔Make (Common) Sense」
同埋一個劇情「解唔解釋到」
係有好大距離

Bug位多到戇鳩

你係屋企睇老翻垃圾音響梗係差

演大女個女仔
之前有一套又係演聾女

就係因為大家都唔撚知點解拍到咁 唯有扮識睇